{
    "totalQuestions": 13,
    "title": "Závěrečné opakování",
    "questions": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Přístroj s magnetickou střelkou určený k orientaci v terénu je:",
        "answers": ["buzola", "godzilla", "barila"],
        "correctAnswer": "buzola"
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "Česká republika je:",
        "answers": ["přímořský stát", "ostrovní stát", "vnitrozemský stát"],
        "correctAnswer": "vnitrozemský stát"
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Česká republika se dělí na:",
        "answers": ["12 krajů", "13 krajů", "14 krajů"],
        "correctAnswer": "14 krajů"
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "Poslanecká sněmovna a Senát tvořří:",
        "answers": ["vládu", "parlament", "soud"],
        "correctAnswer": "parlament"
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Nadmořská výška představuje:",
        "answers": ["výšku místa vztaženou k hladině moře", "výšku letadla nad pevninou", "přibližnou vzdálenost od moře"],
        "correctAnswer": "výšku místa vztaženou k hladině moře"
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Moravskoslezské Beskydy jsou:",
        "answers": ["tradiční moravské jídlo", "město", "pohoří"],
        "correctAnswer": "pohoří"
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Řeka Vltava ústí do:",
        "answers": ["Labe", "moře", "Moravy"],
        "correctAnswer": "Labe"
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "Mezi srážky zahrnujeme jeden z těchto meteorologických jevů:",
        "answers": ["oblaka", "vítr", "sněžení"],
        "correctAnswer": "sněžení"
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "K orné půdě patří:",
        "answers": ["rybníky", "vinice", "pivovary"],
        "correctAnswer": "vinice"
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Z kaolinu se vyrábí:",
        "answers": ["sklo", "plast", "porcelán"],
        "correctAnswer": "porcelán"
      },
      {
        "id": 11,
        "question": "Hnědé uhlí se používá jako palivo v:",
        "answers": ["jaderných elektrárnách", "tepelných elektrárnách", "solárních elektrárnách"],
        "correctAnswer": "tepelných elektrárnách"
      },
      {
        "id": 12,
        "question": "Výroba aut (autoprůmysl) je součástí průmyslu:",
        "answers": ["chemického", "hutnického", "strojírenského"],
        "correctAnswer": "strojírenského"
      },
      {
        "id": 13,
        "question": "Národní park se nachází v oblasti:",
        "answers": ["Ostravsko", "Pardubicko", "Krkonoše"],
        "correctAnswer": "Krkonoše"
      }
          
    ]
}
  
